# Генератор раскладок для тех, кто может в Kotlin

В ру-сегменте генераторы раскладок представлены Outroor Food Ration Calculator, написаным в бородатые годы под Windows, самосчётными таблицами и "сделай-мне круто 0 кастомизации"-программами.

Этот генератор позволяет описывать продукты и блюда в современных человеко- и машиночитаемых форматах (JSON, Kotlin data class), составлять из блюд типичные дни, а дальше собирать из дней меню на всё мероприятие и на количество участников.

Важным отличием от аналогов является возможность в рамках одного процесса планирования сочетать несколько раскладок, которые могут закупаться и паковаться вместе.

Имеется механизм проверок по калорийности, нутриентам, весу и стомости рациона, вывода закупочного листа в человеко- и машино-читаемом виде.

Проект продолжит развиваться для составления упаковочных листов, интеграции со службами доставки, машинной оптимизации баланса нутриентов.

## Подготовка к сборке без IDE

### если Windows

ставить Cygwin [с сайта проекта](https://www.cygwin.com/)

или Windows Subsystem for Linux (WSL) [по инструкции](https://docs.microsoft.com/ru-ru/windows/wsl/install-win10).

Краткое содержание инструкции:

1. Запустите PowerShell с правами администратора и выполните следующую команду: ```Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux```
2. Откройте Microsoft Store и выберите предпочтительный дистрибутив Linux (вероятно, имеет смысл выбрать свежайший из Ubuntu)

Продолжить, как для Linux

### если Linux

Понадобятся Java 21, Gradle 8.8

Установить с использованием SDKMAN! [по инструкции с сайта проекта](https://sdkman.io/): выполнить в интерпретаторе Bash ```curl -s "https://get.sdkman.io" | bash```

Перезапустить терминал

Выполнить команды:
```sdk install gradle 8.8```
```sdk install java 21.0.0-zulu```
Если для Java вышло обновление, то установить 21.0.0 не удастся. Следует выполнить команду ```sdk list java```, определить версию-приемника и установить её.

## Сборка без IDE

В каталоге исходных кодов выполнить

1. ```gradle installDist``` для получения исполняемого приложения
2. ```gradle run``` для однократной сборки и запуска
